不曾真心與父母交流 男生遺言「我不懂甚麼叫愛」

2018年12月05日

不曾真心與父母交流
男生遺言「我不懂甚麼叫愛」

死者父親質疑保安無即時視察天台。

【死因研訊】

【本報訊】地區名校上水東華三院甲寅年總理中學一名中四男生去年測驗前夕懷疑逃學，當晚接過訓導主任來電稱要記他大過後，被發現墮樓身亡。死因庭昨續研訊，警員在現場拾獲死者遺下的記事簿，死者在簿上寫下大段文字，認為這樣下去沒有甚麼意義，「踏出那一步會覺得更輕鬆」，指這個世界或許很美好，但沒有人告訴他如何去感受，「我不懂甚麼叫愛，我以為學會了，但並不是」，他亦很想回報父母卻害怕讓他們失望。當死者的心聲於庭上被讀出時，其母不住低頭啜泣。

記者：廖希呈

死者母親在庭上低頭啜泣。

死者梁卓銘（16歲）在內地東莞虎門出生，10歲來港讀小學及中學。據其母供稱，2017年3月21日晚上兒子接聽老師來電說要記大過的電話時，曾向老師央求：「求求你，放過我，我下次改！」同晚深夜，他被發現倒卧元朗洪水橋洪福邨洪塱樓外，送往屯門醫院後證實死亡。

案發當晚11時半到達現場的警長指，洪塱樓當值的女保安指有住戶稱3分鐘前聽到巨響，後發現死者倒卧地上，她事後聯想起較早前曾聽到警鐘響起，相信是死者推開天台閘門引起。

郭續指，他到大廈的24樓天台發現一本相信是死者遺下的記事簿，文中顯示死者不開心。法庭傳譯讀出記事簿上的內容，死者謂「不知道這樣下去有甚麼意義」，他知道這些事沒有甚麼大不了，只是「踏出那一步好像更輕鬆罷了」，又指這個世界或許很美好，但沒有人告訴他如何去感受。

「沒人告訴怎去感受美好」

死者自言很幼稚和不負責任，惟他堅持不下去。他沒想過自己的故事會如此落幕，指這世界或許很美好，但沒有人告訴他如何去感受。

「我不懂甚麼叫愛，我以為我知道了，以為學會了，但並不是。」死者表示曾對於電影、小說內所描述關於愛情、親情等橋段感興趣，但他沒嘗試去愛別人，沒有用心去感受。「原來從小到大我竟然沒有一次與人真心去交流過，甚至父母。有時我看到父母勞心勞力供我讀書，照顧我，我很感激，所以有時我會想如果我不存在，或者他們的兒子不是我，會怎樣」。他很想回報父母，卻沒有信心，害怕讓他們和自己失望。他指寫到這裏「以為自己會改變主意」，指自己「很懦弱、好害怕、好虛偽，想不到在生命最後一刻，我還是如此虛偽、自私。推開身後這扇門，一切便完結了，到了最後我想說對不起也沒有用了。」

死者父親其後問及為何天台防煙門上的警鐘響起後，保安沒有即時去視察。死因裁判官指問題與剛才的證供無關，並將案押後至今天引導陪審團。

案件編號：CCDI246/17

上一則
上一則
無人操控牟利不算童工

下一則
下一則
保安姦10歲親女 重囚18年

個教畜依一生仲會唔會過得安落?

似係父母對死者期望高
令到死者感到壓力

我也不懂什麼叫做愛

哈理⋯

你死左父母仲傷心啦

Rip

睇到有啲傷心

甚麼叫做愛

幾皮野個月
轉過頭唔記得啦

好慘
如果佢忍到呢排
以後大個睇番中學D所謂懲罰根本不值一提

rip

btw，佢幾好文筆

唉，真係好可憐

啲濕鳩教畜點會理你，佢地眼中只有高層

係社會嘅錯，係共業
可能有一個人走過入佢個心就唔會咁
可能就一個好似佢咁嘅人就喺我哋身邊

me
不過怕死

sorry law

睇到好sad

屌咁悲情文學ge

佢唔死可能第時係個作家

垃圾價値觀

雖然好慘，但個人覺得唔關個老師事
人地只係訓導，唔係班主任，
點會知個學生有咁大精神壓力

中二病上腦
試過糧尾冇錢未
試過每個月提心吊膽唔夠錢找卡數未

個人認為以後學生逃學最少都要有優點乙個

睇封信都知佢自己太過多愁善感太多嘢諗
佢自殺唔關個教師事啦

好有感情，文筆好感性，感動人

他說出每一個人孤獨的內心獨白

其實我地真係好孤孤孤孤孤孤獨

父母唔關心唔教就好似抽獎
好彩既個仔可以學識獨立,性格堅強
唔好彩既就性格脆弱,容易睇唔開
不過結果都係冇仔送終

Blame the victim

死者表示曾對於電影、小說內所描述關於愛情、親情等橋段感興趣，但他沒嘗試去愛別人，沒有用心去感受。

太宰治feel

現代社會最緊要係$$$ 同埋食好西

愛唔愛呢D 好閒

唔止幾皮 5-7皮

唔好話學生自殺

叫佢殺人放火都劑

錯focus啦，唔好次次有人死就將個責任賴晒係另一個人

我身為教蓄支持大家大力譴責個訓導主任
以後逃學等等乜柒都唔洗理 大家都輕鬆過活
最好取消任何懲罰 細路唔鍾意讀書咪唔好讀
都唔知逼黎做乜
我不嬲都係唔鬧唔逼唔記名唔俾功課
要讀既自然會讀

中二病

發現幾個廢老
我乜乜都未自殺啦 唔捱得
廢老都學人上連登

逃學俾大過，做法係無錯嘅
又有幾個連登反串話應該俾讚，唔應該blame個教畜
睇得出教畜禍害幾深入民心

個老師有無問過點解要逃學？有無了解過
教師唔係剩係教書，仲需要培養品德等等
唔係一味教書就夠，都仲未講教書教得好唔好
但香港十有八九都係教完收工，問題學生就邊緣化佢哋
無了解過亦無關心過
所以先俾人話教畜其中一個原因

睇死都係為咗寫report，快快收工，俾個大過算數
香港教畜又一分

佢屋企人係有責任，唔見得教畜完全無

人愈大只係愈多挑戰同重擔

關關難過關關過啦

世間什麼愛叫純潔

唔攞單程證黎香港咪冇事囉

又少隻蝗

下，打份工，理撚得你死啦

怕大過都係因為怕父母屌佢
不過都係每日150個

個仔講得出呢句
證明應該父母跳 唔係佢
香港啲父母扑野生仔就識 父母點做？無諗過
天生天養你老母個臭系呀

i know that feel

仆街 原來真係同人唔同命
我一直都感覺唔到點解會有愛既出現
好似我成日都會諗
我會翻份工 因為你俾錢我
因為我心情好 所以個日會好好咁對你
因為有錢 高大 所以喲囡愛個種男人多喲
我想係間公司正常唔俾人杯
所以我會對同事扮到好好人咁
所有野都係因為有利 所以先會益下你
但最大唔同既係 我老豆老母好單純
成尻日問佢地點解對我咁好
明明讀唔成書打份垃圾工
連女仔隻手都未拖過。又無咩朋友
但只有老豆老母會真係望住我講野
關心下我，仲會得閒問我夠唔夠錢洗
如果屋企人真係似個個男仔咁
我應該一早見報都似。
但我到依家仲係諗唔明
點解人可以無條件付出。明明有更好既野佢唔做
就如同搵錢實好過對住垃圾既仔
做運動又或者做自己興趣好過煮飯俾垃圾食
到呢一刻。我都仲係唔明

呢個世界上有邊個唔辛苦？

就咁睇個大過只係最後一根蘆葦草

班主任>訓導主任

班主任有無關心過個男仔？
班主任同家長責任都幾大下

係連登講依D無用架
一邊就屌自己公司D老屎忽成日吹噓自己以前幾捱得依家D後生仔真係廢
一邊就自己做老屎忽吹噓自己我點樣點樣都未死啦

依道好多人都雙重標準
利益關係影響立場

諗起呢一集獅子山下2018，講中學生，有興趣可以睇下。真係要多d關心身邊既人，特別係年青人，睇野未夠闊好易諗唔開。係我地眼中捱過左就海闊天空既野，對佢地黎講可能已經係絕望...

抗壓力低怪邊個?

多謝老師 一世都記得你

父母 社會制度 老師 同埋保安
父母都至少負返一半以上嘅責任
睇返死者嘅遺言,大部分都係屋企有關

「不知道活下去有什麼意義」：連父母都無能夠成為個仔活下去嘅意義，可想而知父母平時係點對個仔。

「我不懂什麼叫愛」：姐係佢係屋企冇感受到愛， 覺得屋企冇愛， 冇人鍾意佢。

「看到父母勞心勞力供我讀書，照顧我，我很感激。」：只係肉眼睇到，冇真心感受到愛， 最多得感激佢地比左d嘢自己， 咁同陌生人係冇分別，陌生人都可以有如此交易。

「我很想很想回報他們的......害怕讓自己失望」：父母究竟做左d咩，或者話用做咩教育方式，咩態度去對個仔，先令個仔對父母冇信心到驚令佢地失望？最普遍嘅答案係父母好容易對個仔表現失望嘅一面，同埋對個仔嘅要求超出左個仔可以承受嘅能力，而且冇足夠配套去支援佢。

「我很懦弱，好害怕，......自私」：佢話佢到生命最後一刻都咁虛偽自私，佢先做得16年人，細個就識虛偽同自私，究竟係咪係屋企學返黎？當佢唔係係屋企學返黎，佢父母有冇去了解下佢有呢種情況開原因，同埋了解下佢開不安，帶佢見社工/見心理學家，或者轉校，或者盡自己最大嘅努力去幫佢。佢地甚至都唔當個仔唔開心係一回事，諗住呢d嘢係小問題，一陣就冇事架啦，等個仔自己搞掂佢啦，多一事不如少一事，唔想麻煩到自己。

唔係話其他相關人士一d責任都冇，只係佢父母要負翻一大部分嘅責任。
唔好當而家係n年前，生完仔天生天養就可以有仔送終。好彩嘅咪養得大，唔好彩咪係咁先。所以都係果句: 窮/唔識教/唔夠時間/唔夠耐心/怕麻煩/怕污糟/唔想攰，未能提供全面支援同足夠嘅配套比下一代嘅話呢，就唔好生啦，大把手尾比你地跟呀。

質疑保安無即時視察天台

唔鬧自己？第一時間鬧咗人先

抗壓力高低有得揀？

老屎忽成日鬥慘

怪自己老豆老母廢
生出黎唔識教

父母一定係負最大責任嘅人

上面班撚樣
係度懶撚型咁咩大過好小事
根本大過係導火線 老豆老母 種種原因佢先想去跳樓

其實有咩唔安樂？
關個老師咩事

訓導訓導，除左訓，個導呢？
下下諗住依足程序做完野就算，其他（例如學生情緒）就完全唔洗理。
係架，教師係多野做，但你做得份工就要負起責任，唔夠人手就搵上頭拆掂佢，you are well paid for it.
唔該果啲純粹為份糧嘅教畜唔好誤人子弟

主因係老豆老母同成個環境，加埋先天少少傾向啦。訓導只係導火線。覺得訓導其實都幾無辜。。。

利申，正如一般學生一樣唔中意訓導

上一代就話生活壓力令佢地唔去諗人生意義
我地依代其實已經唔同 唔敢生仔就係怕下一代好似自己咁對上一代失望 好怕自己唔識教
依個時代連自己都對生存落去覺得好辛苦

訓導只是導火線

支那人NO生仔會唔會岩啲

導你老母升仙咩大愛撚
當晚接過訓導主任來電稱要記他大過後，被發現墮樓身亡。
你咩原因犯法都係俾人拉左先再上庭判刑求情咖啦
宜家打電話通知因爲逃學接受返每一個人同樣接受嘅後果 佢就跳左
咁使唔使送兩個獎俾佢先啊

係 你把口講就叻

在內地東莞虎門出生，10歲來港讀小學及中學

冷血講句，好人好者你想感受乜嘢愛？世間有咩愛俾你追尋？係咪睇ig太多信咗人哋嘅一時風光，接受唔到人人都有但唔講嘅空虛感？

其實係中二病...

Victim？邊個害佢？

東莞虎門出世。
此 post 已完

唔撚好笑呀柒頭

雖然都幾慘
但見到大陸出世 即刻咩同情心都冇晒
仲好慶幸少咗個人散播支那文化
(我知咁講好黑心同好衰，
但面對住極具侵略性嘅蝗，
每日150個咁落黎，又係到呃資源，
最好都係少得一個得一個 )

家陣啲教畜咁嘅質素，難怪高官仔女去晒外國
知道佢逃學做咩唔了解下佢先啊，點解係打個電話就算唔係搵日約見啊。就算真係打電話，聽到佢喊晒口咁求情係咪應該輔導下先，然後再懲戒啊。
啲狗閪教畜通知完記大過就收工算撚數

今次件事
連登仔就咁理性話唔關另一個人事 唔關教書佬事

上次學術台有人答人氦氣自殺可行
就屌人殺人犯果班連登仔去左邊？

關個老師撚事咩，佢老豆老母仲大責任啦

正常16歲仔已經唔多理父母
再加上佢話曾經以為明愛
關朋友/愛情事多喎...

抵啦支那仔

你未遇到嗰個令你知道愛嘅人，你父母遇到，就係佢地嘅另一半同埋你

做返正常工作範圍內既事有咩安唔安落？

夫愛馬者、以筐盛矢、以蜄盛溺。 適有蚊虻僕緣、而拊之不時、則缺銜、毀首、碎胸。意有所至、而愛有所亡，可不慎邪!

死者梁卓銘（16歲）在內地東莞虎門出生，10歲來港讀小學及中學。
佢老母隻大陸雞用普通話作供。

好想自佢老竇係唔係廢老黎

廢老娶大陸雞又唔係真愛。
點會俾倒愛個仔呀。

咩叫正常工作範圍內?
唔好搬龍門啦

要輔導都要返到學校先輔導到架......呢單係打電話之後就跳樓喎
而且訓導做法其實有咩問題？收到同事轉介個案，之後打電話俾家長，講返件事嘅經過同可能嘅後果，單單Case都係咁做，分別在於其他學生無跳樓、呢個學生跳樓咁解，到底邊part做錯左做多左？

唔通我做上司有個同事射波我唔包庇佢 佢跳樓死我會內疚咩？

又唔洗下下話人教畜既
你逃學可能比大過好應份姐

你舉埋D乜柒例子黎

成日話會唔會安落點點點
其實最後大家個原意又咪係一撚樣
講到個老師跳樓死 你又會唔會安樂呀？
我講到你又跳樓死 我又會唔會安樂呀？

你咁講對死者父母太唔公道
好多時只係自己諗埋一邊
過份自責

柒頭唔會明架啦 我做咩要幫人教仔 請繼續

你戇鳩少陣啦

咁樣當自己岩架喇?

睇個老豆做得佢呀爺咁嘅年紀
仲要大陸落嚟
擺明有爺生冇乸教

屌你 你自己夠講乜柒例子黎回覆我啦
算啦 好嗎

咁一係你答下我關個老師咩事？

你搵公司黎同學校比咁唔係乜柒例子黎?
講乜野正常工作範圍內 咩叫正常工作範圍內呀?請解釋
求其鳩UP幾句以為自己好有pt 唔好玩啦

exac7ly... 垃圾教畜靠嚇咋嘛

大過喎 咪記飽佢囉 Dse有好成績 個訓導同幫你啜埋袋底泥啦

上面有講 自己爬

屌你都廢事

結果論
而家個人死左就話聽到求情就要輔導，又要唔好係電話講要約出來當面講。
你一係搭時光機返去囉

大陸仔

就係你結果論果個？
又要輔導又要唔好電話講果個？
不如咁啦，你講下如果有個學生逃學，你覺得要點做？
當唔知先，第二朝返去關心佢？

最應該屌既係大愛撚，成日講埋啲煽情野
唔明咩叫愛？你16歲咋dllm
大把人一生人都係度搵緊咩叫愛
愛呢啲咁虛既野，唔通同你講
love=chemicalA + chemicalB?
唔明咪去搵囉
你死左搞到個老師呀，你咁撚自私點會明咩叫愛？

我不懂甚麼叫做愛

好明顯記大過件事係導火線
壓倒左佢最後一根稻草
上面都有舊生提過間學校校規係有問題
仲有你逃學點都會問原因啦 一黎就話記佢大過?
你讀書個陣係咪做乜野都硬性規矩 點樣點樣就記缺點
點樣點樣就記小過 唔會有溝通唔會有解釋?有無你自己最清楚
唔好乜柒都標籤乜野大愛撚 係咪要好似你咁無人性最理性先叫合理?

不過算啦 係連登講依D都廢既 個個道德高地企撚到上天

一睇啲文筆就知係俾人荼毒果批中二病細路
乜野自私瘋狂一次，也許是最後一次
老實講句，呢啲dna 唔適合傳落去

仲有話老師只不過做左份內事唔使內疚
真係希望你以後唔好怪任何職業

笑撚死
逃學要記過好撚合理姐
佢無逃學俾人屈鳩佢就話姐

遺書都咁撚矯情

達爾文獎is ready

我係咪睇漏左啲野？有完整對話流出左？「一來就講記大過」？

仲有你既邏輯真係好有問題，有啲校規有問題 唔等於 呢條校規有問題
呢個你認唔認呀？又想語言偽術？

我中學就會聽解決既，但係最後都會記
因為犯左校規就係犯左
如果靠犯規原因去決定記唔記，咁個公平性變左係個老師度？更加係人治喎

睇返件事，完全唔明個老師做錯啲咩要承擔責任
就算係你一開頭講既最後一根稻草，大佬呀，姐係而家玩俄羅斯練膽大法？個炸彈停係邊個手上就要承受？

以為係個細路上左你身
清楚晒d心理

明明得你先係道德撚
你知唔知咩係道德撚？

條友邏輯本身都未清
大大聲呃到下啲傻仔

「舊生話好多校規有問題=個老師做錯野」
「我覺得老師做份內事冇問題=我以後唔可以怪其他職業既人」

垃圾 區區小事都頂唔順

唔洗咁串我喎
同啲傻仔俾人呃一樣，今次唔呃就下次
今次唔記大過，話唔定佢聽日係學校小息唔夠時間買野食又想死

唔係叫你唔好去記大過 而係你有無去了解佢點解要咁做
依家個重點唔係使唔使記大過
而係你地居然話個老師一D責任都無 而係做自己份內事
咁理性呀?
早排個單依道叫人點樣用氦氣自殺做咩又怪連登仔呀?
佢自己要死關人撚事?岩唔岩呀 佢google都會搵到方法架啦
依道D人真係雙重標準到爆炸
個龍門任搬點夠你玩呀

校規有問題唔係講依條校規有問題
係講依間學校係咪處理手法同校規執行有問題
做咩咁鍾意曲解我講咩姐 無用架喎

唔係? 做份內事昨喎
你地既logic係咁丫嘛
好似律師咁
立場係自己度就份內事
立場係對面就窮人含撚 岩唔岩呀?

校規就明文寫定既
犯左錯就要承擔後果
唔滿意就challenge 校規
你逃學無後果
咁其他同學呢？
出左事就唔係只賴落一個人度
你都識講導火線
咁即係你都知咩叫遠近因
睇野宏觀D
唔好只著重事情既一點黎講

邊度串左你？....

睇上面

我唔知咩叫愛 我唔等得幾耐 砌完你條女就唔愛 skrskr

支那狗就算啦

真心無乜同情心

為左將自己既內疚感減到最低

呢篇報道就講到呀sir最後都軟化左
其實校規白紙黑字寫明 佢只係聽左呀媽呀仔兩邊再解釋返個後果 完全睇唔到佢要負咩責任
你可以話佢處理手法有改善空間 但叫佢教畜我又覺得太誇張
佢只係訓導 處理基本操行野 輔導果d一定唔會有足夠training
我唔明點解係都要釘死呀Sir 問佢安唔安落
呢單學生有情緒困擾得唔到援助 俾記大過個後果嚇親再做傻事
學生自殺 上至制定政策既政府甚至到學生本身都可能要負責
見到上面有人話唔怪得高官送仔女去外國讀書真係笑撚左
唔係班仆街搞到教育制度咁失敗 呢幾年會有咁多學生跳樓？
明明係佢地搞到一壇粥拍拍羅友走左都講到佢地係受害者

最慘係個學生 其次係家長 個老師都係制度嘅受害者
唯一要負責嘅就係香港政府

k型製度下必有k形老師

我們總會丟失一些以為不會丟失的人...

諗起呢個PO

點都好，希望佢去到另一個世界可以過得開心

客觀分析

聽講野就知唔係同工 就算係 你都只係助教 教師呢個名唔係隨便比你拎嚟著

Ps ：CM

收皮啦CM仔

另外你真係以為教畜好撚高尚神聖咩
我唔係逼不得已都唔撚做
鬼叫自己on9 AL拎住個A去讀曬銀時
我敢講十個有九個教書都的確係垃圾
打電話拎個quatation都唔識

曾向老師央求：「求求你，放過我，我下次改！」

你個人on9囉
唔知自己有無錢找數都買野

同埋講真
為左份工真係幾乞人憎嘅學生都會扮下關心
我真係唔信個學生喊曬咁求情佢會唔了解下先
唔係大愛而係只係為自己利益都要咁做
不過以上當然只係推測

愛有等差就必然咖啦
有學生品學兼優對人有禮貌尊重人嘅我唔關心多啲
時間係得咁多 唔通好人我唔撚理 用啲時間去理啲自甘墮落嘅咩

啲大愛道德撚咁撚兼愛
有冇去防止自殺會做義工？有冇係心晴熱線聽下電話？

咪就係
身邊有人讀教大, 教育文憑果D就知
當初考到入hku有撚人會讀ied
講到做老師好高尚, 又唔諗下自己大學考試做Project又周圍r source 抄功課請鎗走堂講粗口
一入中小學就上身咁唔俾學生呢樣果樣

你連cm咩位都唔知 讀完書先講野喇傻仔

原來係蝗黎 抵撚死

大個會變太宰治

我都明白學生哥學業就係佢全部
當年考AL炒左個人灰到爆

後黎出黎碌碌下，過左廿鳩幾年仔都生埋諗返就讀書呢樣野雞毛蒜皮小事

不過到依家我都好撚憎學校呢個地方，尤其是做過學校，可能好多教師未出過校園，一畢業就做先生，佢地諗D野係on79

我覺得其實係佢個性格比較偏僻果類，好多野都會收埋收埋，連上網開post叫春發洩都唔會做果d人黎， 係朋友老師面前會扮到好正常，係屋企人比較有機會發現，但可能佢屋企人忙番工都無乜留意到，呢類人真係好難開解

讀到band 1學校 入大學搵份好工 到時享受下人生 其實都唔係咁差姐

你期望中學生會識咩人情世故？呢單悲劇，所謂大人應該反思點樣同新一代相處

老實講，心靈咁軟弱，遲早都出身

出事

點睇都老豆老母問題多過老師啦

有駐校社工架喎 有逃學習慣既一定會彈埋俾社工

我唔信一句會記大過架喎會逼到佢跳樓
父母問題大過個訓導好多啦
逃課呀而家 讀大學咩 話走堂就走堂
Band 1 學校黎架 唔想讀咪讀上官囉

係呀好撚慘呀你 屌你老母

好多因素既 記大過只係導火線

老實講教書既鬼得閒關心每個學生需要咩
都係按規矩做野

連登仔入過學校做就知

你自己冇人請或者仲讀緊書就咪吹自己係現職 廢青果然係自卑啲 你不斷踩教育界 你明顯係憎恨學校 你唔好自相矛盾 上嚟吹水都用下腦啦傻仔

可憐蟲

講乜鳩啊你
CM乜有分位？你做panel head 做到頂CM仔咪又係四萬六
你乜撚CM咁巴閉啊

我同佢諗法有啲似 成日唔知生存為咩 不過灰得多就自然慣

兩位教育家
要嘈去第二個post啦

從來人格高唔高尚都係睇個人修養
唔係睇職業架啦

好過你啦傻仔 又冇女又冇人請 上連登仲要著人地件衫扮蟹 到你出嚟社會經歷過先再講野啦 滿嘴粗口嘅傻仔

一睇你不停咁鬧老師 就知你童年好慘 係咪細個成日比老師罰啊？童年陰影呀？真係好可憐呀

成熟小小啦柒碌
全部我做乜做物都係你自己係到幻想出嚟
你知我條春咩
你CM仔九成教得個三年都冇 好大機會仲係contract仔添 仲係到沉醉於啲教育青春期性幻想 學人講教育界
做過focus inspection未 ESR過未？DSE卷你都未夠年資改

冇撚端端乜撚野女
我婚都結左兩年
你咪就係點解教育界充斥on9俾人笑嘅原因囉

好啦 同張英條傻仔玩下姐 佢明顯未出嚟社會做嘢 我認同你嘅説法 人格同職業係冇關係

睇文字都感受到佢嘅無力感

有高見咪屌我囉
真係屌我都廢事應該連呢句都唔會留
成個女人咁
直接啲啦 唔好咁婆媽

社會既錯
太過著重人地對自己既睇法
群眾既壓力令佢走上絕路
rip

連登垃圾論壇日日反乜反乜
人人不得安寧害人不淺

我睇返你之前開post 全部都係屌柒老師 /教育行業

唔再同你爭論 一見我係老師就發晒矛 反社會人格 你繼續活係自己世界入邊啦 祝你好運

負評嗰啲全家生癌死

其實有起底功能
你五月出Post個Reply先講
唔係 我大學生 我爸爸50頭岩岩準備退休 阿媽40尾 家姐返工 係屋企人唔鍾意領養過程太複雜

小朋友啱啱Fg出嚟教書 應該仲覺得自己好自豪為人師表 而且讀水泡科都起薪pt14扣埋mpf 26k 眼見光明人生 點知自己引以為傲嘅工作俾人貶低 就嬲到面紅耳赤

你都係讀緊書？

就係見到你呢啲咁嘅廢物都同我做同一行
真係好唔甘心

出咗嚟做嘢lu

你介唔介意分享下你同佢嘅諗法有咩相似嘅地方？

如果有學生日撚日都中二病唔返學
點撚樣輔導都勸唔到佢返學
老師唔記佢大過唔通請佢食飯?

睇一大段

內地出生。。屌晒鳩我時間

唔知咩係感情 覺得屋企就只係一個住嘅地方 覺得自己好假 唔知邊個先係真正嘅自己咁 人生又好似冇咩目標咁 得閒又會諗吓點解自己咁廢 然後個心就會秋住秋住咁 咁當然唔個佢係咪咁啦 純粹睇完佢啲句子好似見到自己咁啫

Child登咩事？

死者梁卓銘（16歲）在內地東莞虎門出生，10歲來港讀小學及中學。

點解會覺得自己廢嘅？

呢啲野有得解㗎咩 我自己嚟計就主要因為冇目標掛

真係女人

屌你都廢事

個支那老母見係band1就走去報 期望個仔一定讀到書
事實係根本佢個仔就應付唔嚟一路退步
之後就半放棄狀態成日欠功課，曠課
讀唔嚟點解老母唔幫佢轉校？或者其他支援？讀書呢啲嘢唔得就係唔得，唔係話你死補爛補就搞得掂，就係呢啲無知期望害死人
睇遺書已經知係個仔覺得對屋企唔住所以跳
個老母仲想全部賴晒學校，講責任家長絕對排第一

哦，即係人生冇目標
死者話自己冇能力回報父母，呢樣嘢你會唔會同佢都會似？

啲文筆幾好咁 睇到好sad rip

算係嘅 始終啱啱做野 回報得幾多 另外就係我唔覺得父母畀過啲咩我

呀仔， 睇你呢d手筆， 感覺到你比一般同齡走得太前⋯
呢種觸覺， 我相信係天生既。 你控制到佢， 你應該係某方面會有過人之處。 結果， 你選擇放棄佢。你呢個選擇無對與不對，希望來世再有機會做人既話， 你可以得到一個簡單的腦袋。

「那種事沒甚麼大不了，只是踏出那一步後好像更輕鬆了吧。
我知我幼稚，不負責任，但堅持不下去了，
所以就讓我瘋狂一次，也是最後一次。

我不想故事這樣落幕，
我曾經以為我的故事很精彩，
這個世界或許很美好，但沒有人告訴我怎樣感受。

父母勞心勞力供我讀書和照顧我，我很感激。
有時我會想，如果我不存在，或者他們的兒子不是我，會怎樣？
會更好還是更爛？
我好想回報他們，但我沒有信心，怕他們失望，也怕自己失望。

我很懦弱、我很害怕、我很虛偽，
想不到生命最後一刻，我還是如此虛偽、自私。
推開身後這扇門後，一切便完結了，
最後想說對不起也沒用了。」

轉自陳曉蕾fb

呢段字好簡單，但係感同身受時，
可以更感受到帶黎嘅悲哀無助

如果你唔係假膠既話
咁代表你理財有問題

哦,街唔介意講下你渴望佢哋會點樣支援你呢？

呢樣就係個死結位 我都唔知自己想點 有咩先幫到我又真係唔知 話而家好差又唔係 知嘅話都可以同兩老傾吓 最慘係我都唔知自己想要咩

呢個死結出現咗幾耐？

答你唔到

佢似係怕令父母失望多過怕窮
有責任感 自然會怕令人失望
自己能力不足 父母期望又大 份人又有責任感 又唔知可以點做 結果比件教畜點著 一下就跳左

無責任感 唔怕令人失望 咪可以做月光族 得過且過

我中學低潮好灰個陣都寫過呢啲

好多謝你嘅分享，要瞓覺啦，有機會再傾

玻璃心？
比人屌兩句就Jump

利申 覺得個訓導無問題

睇得出佢父母先係最大原凶

教畜因爲細路逃學畀大過好正常啫，係佢自己職責嚟。你可以話佢無諗過記完之個細路會去跳樓，但係有冇人會估到個細路會因為一件咁嘅事而去死，正常成人甚至學生都唔會咁諗到咁啦。反而佢老豆老母個仔唔開心咁耐，佢哋有冇察覺過？肯定喺屋企就自細無乜溝通，個細路又自己收埋收埋，兩個根本就無畀個細路感受到咩叫愛。都係嗰句，唔識教唔好生。即使個細路唔係自殺，呢一生人都會好痛苦。

佢根本一啲悔意傷心都無，想借機敲一筆 正垃圾

佢用正體字寫？

教畜一年都唔知害死幾多人，點會唔安落

呢個世界有兩種人，一係你呢種，二係死者個種，兩種截然不同價值觀嘅人就好似兩條平行線咁，你永遠都代入唔到死者感受，試下理解尊重呢兩隻字。

其實係香港讀書唔洗咁認真
係歐美讀過書就知香港教育得淡笑

10歲來港，姐係至小起大陸受過至小3年既洗腦式教育。難道佢頂得順大陸老師，但頂唔順香港既？
所以老師唔需要負責。做錯就受訓好正常，難道學生可以逃學？

個重點係咪應該諗辦法令每個小朋友覺得佢係獨特同有人聽佢心底話？
人都去咗真係仲要分香港同大陸？

自己理解唔到就亂屌人
廢撚到呢 廢9唔怪得條女都話你有你講 乜柒都唔聽人講 匆相認了

死者好似有啲抑鬱

Anyway, rip

我以前讀中學都有諗過 我自己本性唔好
所以一有咩事訓導就會召叫我審問我
我諗大概中5中6 我先知唔可以再咁落去 我改變自己 不過都係無用 個底花永遠都係地底泥 到我俾人屈
我連解釋都唔接收唔信我 最可悲連我屋企人都覺得我係有份 果年我都有諗過輕生一走了之 跳落去好易 堅持好難 我係天台諗左陣 係咪咁就一玩完 我咩都未做未試 好唔值

而家諗返起真係好on9 有時候一個決定真係可以改變一世 其實規矩係死 人係生 香港讀書已經辛苦 香港政府其實係咪要認認真真正視一下教育問題呢？

好感性好看破紅塵 中二病無得醫

我明白佢，因為冇人關心自己吖嘛
好多內心說話都唔知同邊個講好

我十幾歲個陣都好似佢咁諗
老母比我感覺乜都係錢 口口聲聲為我好都係想我將來搵錢養佢
老豆就重男輕女
但我冇行佢呢步 用另一種方式反抗

好彩既係我最需要個陣遇到好多好人 令我知道呢個世界唔係咁差 仲有好多人關心我不求回報

如果呢個男仔遇到一個好人 可能佢就唔洗死

我同佢諗法極相似啊
不過我冇勇氣踏出個一步

一個post真係睇到晒依家d人係淨係識按章工作,
以前d咩人情味呀果d基本上係無晒

千祈唔好，或者開個po 一齊諗出路

有良心嘅仲會比人叫教畜咩

咩叫正常工作範圍內呀?
所以咪話你求其鳩UP幾句就當自己有pt囉
你同上面個隻屌你都費時無分別

+1
試過一次想同男朋友打開心窗 講左呢樣嘢佢聽
然後佢就變左我前度

情感滿足都係收獲嘅一種。
有啲人將自己嘅存在價值建立喺人地身上，
鍾意嗰種被人需要嘅責任感。
助人為快樂之本都係咁嚟，
人與人之間相處而嚟嘅快樂回報得好快，
幫完嗰下已經有，唔似其他興趣。

另外亦有人鍾意對人付出以證明自己能力，
簡單嚟講就係大男人主義。
喺人地嘅讚揚中得到自我認同。

但其實，
父母嘅愛真係好純粹，係一種習慣。
由細一手一腳湊到你大，
對佢地嚟講你已經唔係佢地個仔咁簡單，
而係一種美好回憶嘅合集。
有時見到個仔，
就會諗返起當年拍拖啲嘢，
諗返起最光輝嘅青蔥歲月。

我好同意你講嘅：人有利先會付出。
而人際關係中滿足感佔咗好大portion。
不過諗咁多做咩，
人際係後驗知識。
用人性本質去推論人嘅行為，
簡直就同用基本定理嚟推演返一個地球出嚟咁複雜

依道係連登呀ching
人情味係現實的確有
不過連登仔把尺度人度己都唔同 唔可以參考

你份工平時做開既野咪正常工作範圍囉 你會唔會做啲野超出自己工作範圍呀？字面意思仲要人解釋jm9 唔夠9吹就是是但但叫人解釋依樣解果樣 我都唔想講 但係見你講兩次 見你可能真係理解唔到 你屌我咪屌我囉 我又唔肉痛既

腥港人

見到啲傻9話老師錯
應該讀書時期都俾人欺凌開

關心學生叫超出自己工作範圍呀？喂 唔好戇鳩啦
仲好意思拎乜柒你唔包庇個同事依d咁柒既例子出黎講?
我就係見你話正常工作範圍內打左個突昨 你間學校同學生零交流架?

唔夠人講個個好似係你喎
專登起底黎駁人依種行為真係你依種小學雞先做得出
夠鍾聽日又要起身番學喇

哦 你話點咪點囉

我條女話我有我講丫嘛 屌
又駁左喇 係咪呀？

在內地東莞虎門出生，10歲來港讀小學及中學

連登仔睇唔到咩
成班又扮咩感慨

可能你讀果間弱能學校有特別照顧啦
講你就叻 做錯就要罰架啦 逃學仲想關心你呀？

是但你啦 講完又點 無諗住改變你思想 繼續落去 加油

偽善既人特別多 逃學唔應該罰 應該用愛感動返佢轉頭

乜唔係專登起底黎駁我咁有PT咩?
繼續elaborate落去啦傻仔
靠起底駁人真係好耐無見過咁低招

幾時有起你底

屌你係咪ff撚黎架

同你D傻仔講幾多你都係咁既死款
知唔知咩叫關心學生?
係咪平時番學無人理你所以覺得乜野都要渣正黎做?

師兄真搞笑 唔同意見唔同觀念就又柒又傻仔 咁好囉 我認同你囉
不過我想問下你其實拗贏又有咩用？

應該點關心先岩？可唔可以解釋下呀？

喂你好喇喎 你真係好柒
不如望下你自己前面D回覆先啦
轉移夠視線未姐

轉咩視線呀又

唔係又係個種拗唔嬴又選擇性失明
自己打左咩都唔知下嘩
唔夠講又突然聖人上身你打粗口 拗嬴你得到D咩?

男人老狗你都幾春煩 好偉大 為左改變我思想黎屌我

有少少感動了

上網嘈交嘈到自己癡左線?

夠唔夠講 屌 上個討論區留個言都要好似打交咁 jm9呀

你係咪好大壓力 身同感受呀？

其實見你逐個逐個駁黎做咩

我係咪得罪左D咩癡線佬呀你做咩無啦啦突變

好好奇

其實你係咪假想太多 覺得受害更？

？？？？？

關心呀嘛 屌你老母

咩事呀你
你睇下醫生好喎

呀sir果頭屌完你果頭關心你 你都唔會受啦 傻西 如果唔係要社工托柒呀？

算啦 你都話我錯架啦 我唔想再幫人教仔 廢事教到你醒哂 早啲訓啦仆街仔

走住黎屌 無撚用

你真係要睇下醫生至好
後面我仲以為同緊幾個唔同既人嘈交
你係咪有精神分裂？

屌你咩 我係咪要為左個三唔識七既仆街仔唔去訓？ 你好寂莫咩？ 打飛機啦去 仆街西

yes我愛你

屌你

你條女好樣衰 仆街 點屌得落

開始有少少同情你

同我一樣